拍獅子山抗爭人鏈 法新社記者奪諾曼第戰地記者獎 李小龍女兒讚港示威者「如水」

表揚戰地與動盪地區記者的「巴約卡爾瓦多斯諾曼第戰地記者獎」（Bayeux Calvados-Normandy Award）得獎者前日揭盅，法新社攝影記者華萊士（Anthony Wallace）憑去年香港抗爭運動的「香港：人民反抗」（Hong Kong: A Popular Revolt）圖片報道獲獎。

李小龍女兒讚港示威者「如水」

華萊士的作品獲攝影獎的「公眾之選獎」及國際評審亞軍。他其中一幅作品是去年中秋有人在獅子山組成人鏈，亮起燈光照遍山頭，展示「Free HK」標語。法新社網站登出黑衣示威者被警員制服在地上的照片。

41歲的華萊士早前亦憑同一系列作品得到第24屆人權新聞獎，當時他是唯一在港的法新社攝影師，及後有其他同事加入。他憶述：「我不時感到驚訝見到在防毒面罩和護目鏡背後面孔有多年輕、甚至是青少年和20多歲的人。那一刻作為攝影師的我不想拍攝，感覺像是侵害他們。」

此外，去年反送中示威者以一代武打巨星李小龍的「如水」哲學作為抗爭核心策略，下月是李小龍的80歲冥壽，其女兒李香凝推出的新書《Be Water, My Friend》於上星期出版，李香凝形容父親的言語和行為，隨着時間過去不斷滲透到文化之中，「看到我父親的精神以如此積極和實際方式被引導認同和理解，實在太好了」。

提到香港示威者，李香凝指香港人愛戴和擁抱父親傳奇，並非常準確理解他的哲學含義，並以具體方式加以利用。

其實由外國角度睇香港呢一年抗爭係好撚癲

推，下次可以等天光先出po，否則好少人幫你推

講真，香港人個堅毅真係好勁

會考慮

Push

推

叫你加油都要收膠

我諗震撼嘅唔係堅毅
而係骨氣
講堅持，庫爾德都好痴線，香港人好難比啦
反而喺發達地區發起嘅革命係好罕見
而且發起嘅時間仲唔係因為經濟崩潰
係食飽飯嘅情況下話要公正自由民主

本be water my fd 連文匯報都介紹

尤其是最為人熟悉的「Be water」的哲學概念，在紛擾的世界裏面，「Be water」能讓讀者明白自然給予的力量與身體內外的自由。

真，大家都要訓

當日嘅和勇不分

今日嘅渣家大軍

推一推

藍屍要轉軚屈李小龍做漢奸了

講呢d

香港歷史上最接近戰爭既抗爭

Push.

即係邊張相

Be water, keep moving

李小龍個女都係黃?

大陸電影又少一樣嘢拍啦
李小龍被封殺

行山撚又可以打J了

push

戰地

如水

香港歷史上最接近戰爭既抗爭。。。so far

真香港人

唔好過分執著抗爭嘅形式
唔好街頭抗爭先係唯一嘅出路
唔好爭拗食黃店係未抗爭
只係我地需要食飯但又想比錢同路人賺

幫推

難得好消息

up

lm

好多死藍絲互扯貓尾扮黃扮爭執
如果入去鬧埋一份只會助長班仆街成功分化同導致內心麻木疲勞

各有各做 和而不同先係保持我地團結嘅理念

Be water my friend

三年零八個月？

六七暴動？

嗰時真喺和勇不分

但係同一時間有好多真黃絲係
12港人唔關注
手足上庭唔關注
楊明立萬醉駕無後果唔關注
黨鐵出軌唔關注
教育界第一滴血唔關注
醫護界準備被清算唔關注
走去日屌夜屌個無人認同嘅 xxxxx gor
明明面對attention seeker最好嘅方法係無視佢
同埋黃店班私怨撚
唔明有乜柒好拗
唔信嘅一律唔幫襯
幫襯得嘅就咪撚嘈

你又知係真黃絲？
又知有好多？
你自己而家就係玩緊分化

大家記住四個大字

各有各做 和而不同

Well said

泰國算唔算呢

戰地記者

Be water

推～～～

推返上去

好多人會笑黃色經濟圈
話外國人抗爭一早打咗仲同你諗錢
我就覺得有D野唔洗講到咁死
話唔定有D野係由香港人去define
當然同外國互相學習係最好

Pushh

點都要頂落去

plan

未贏不過都未輸，繼續努力

連登仔成日屌鳩李小龍

香港人加油，頂撚住

李小龍黃定藍？

不枉係美國人

泰國都叫經濟差啦

應該好快有支那仔嘈
希望李香凝唔好跪

On9

布拉格之春雖然被鎮壓，歐美一直視為東歐民主運動開始而不是終結

呢個係藍屍唔會明嘅地方

你地一定係俾外國勢力、黃教師煽動

我記得之前蘋果報道過話相比起法國嗰個示威
法國嗰啲學者係話香港嗰啲示威好多都係政治原因而唔係單純為錢

李小龍都唔藍 街頭美國仔 咩中國不是東亞病夫 拍戲對白姐

推

不分化 不割𥱊 不督灰

支那電影《少年葉問》疑暗喻香港現況

終國話呢d係暴行
但國際又咁重視仲有埋獎
又會咁得意既

有冇mon post狗可以講下
全世界都知暴政問題，點解你地仲唔覺得醜仲以為自己好岩？

放低句on9又唔講點解 係咪想我讚你好撚型？

有李小龍個女官方認證
香港人ＢＥ ＷＡＴＥＲ

一洗多年港豬污名
就算有不足，真係好似ＡＩ咁自我進化改警
港共只係響武力上有優勢
但係大眾意識同國際關係層面全部輸哂
兼搞撚爛香港。斷左支共飯碗

其實黃圈係經濟戰黎
根本係長期需要做而且方針正確

又打飛機

一路扮爭執係小數人姐
你出街問下大部分人都唔會理你龍門/渣哥啲嘢架喇

戰閪爭咩
你睇下人烏克蘭抗爭對比下

呢個真
根本出面只要俾人感覺係黃店，人地就當黃店幫襯

陣間佢等天光遲過其他人出又會俾人屌佢抄 post

yup

你睇到人地成地屍體
香港何嘗唔係？只係全部都被自殺
只係大家一直都唔承認戰爭已經開始左

一個對方有傷亡
一個字句友比人禁住砌
曬鳩氣

最後烏克蘭抗爭係輸左, 係輸得好慘.
而家唔少烏克蘭人都後悔抗爭.

啲對白係倪匡寫

pish

其實係，到而家國內政制同經濟都未復甦

李家後人不辱門楣

香港都唔少人後悔架
自炒多過攬炒

睇錯做小龍女讚港人

中共幾時屌鳩李小龍

張相

係佢哋眼中當自由被蠶食到咁既地步 大家仲可以如常返工真係好撚癲

Push!!!!!!

最簡單既嘢偏偏最少人做

多謝樓主分享 , 香港人

諾曼第奬即係點？？
最高榮譽？

諗起佢玻璃心鬧Quentin Tarantino

唔係 如水
而係 水魚

呢班人犯晒國安法

i know 倪匡仲要係極度反共 寫呢句亦代表反共不反中 同而家pompeo個對華政策好一致 所以李小龍係黃都唔出奇 佢年紀同倪匡 黃霑個班差唔多 三四十後大多數反共 五去到七十後大多藍絲 八九十係而家運動嘅中流砥柱 00後只係心態勇武

香港似Genocide 多過戰爭

人都死咗
其實估佢黃藍無咩意思
黃霑死前都由反共變奶共
名聲盡喪
不過有趣嘅係
李小龍在生時都唔係咩極端民族主義者
但俾班支國人當係精神代表
佢去美國教拳
都俾華人武術界滋擾
佢好清楚咩民族都有仆街賤人
所以接受訪問先會強調佢當自己只係一個「人」
唔會刻意分國藉種族
呢樣嘢佢自編自導自演《猛龍過江》都講得好白
去到外國係俾鬼佬歧視
但當地華人一樣會出賣你（餐館個華人阿叔先係成套戲最奸）

推，be water , my friend

佢套哲學影響咗好多人

Be water,my friend

Push 正能量

吳彥祖係ig po左呢本書 be water my fd
一開始嚇親 以為表態
原來係李小龍家屬送本書俾佢
唔知佢點諗呢

好滾動！多謝每一位付出手足！

光復條路好漫長，仍需努力。有命才能見証歷史

推推推推

李小龍本身就係美國人

老實講
比起民主
應該更多人係想個政權同班狗死

特別係721後轉黃嗰班

重點 戰地記者獎

如果真係成功令支共黎緊起碼幾十年都統一唔到台灣就依家好大貢獻

但覺得少難

班仆街L有身體自由咩
共狗五毛mon po狗聽住啦
你揀左呢條路你就註定賤命一條
你身體就係雜總賜既
佢要收返就收返，你唔反抗佢要你做炮灰你就係炮灰唔好同我講你有身體自主

加油推起